澳洲大選在即 總理承諾5%首期上車

澳洲大選將於下周六（18日）舉行，總理莫里森（Scott Morrison）為競逐連任，推出重大民生競選承諾-「首置客首期降至5%」吸選票。

計劃重點內容是，將首次置業者首期由20%大幅減至5%，二人家庭年收入不多於20萬澳元，或個人年收入低於12.5萬澳元者均符合資格參與計劃，餘下的按揭貸款則由國家房屋融資公司（National Housing Finance and Investment Corporation）提供擔保。

莫里森指，現時澳洲市民平均需時9至10年籌備首期，料計劃可助市民減低首期支出，盡快完成置業夢想。

推高樓價

工黨1.13倍
Liberal 5倍

你睇下，香港政府反而加你首期

G 持

咪大陸人一人一間囉

港府：首期太低容易產生負資產

膠膠大都講緊這個問題

樓價太高

會唔會又益左華人炒樓